
# "Пузырьковая" сортировка

[![Status](https://gitlab.com/michai20karyakin/bubblesort_lab03/badges/main/pipeline.svg)](https://gitlab.com/michai20karyakin/bubblesort_lab03/-/commits/main)
[![Releases](https://gitlab.com/michai20karyakin/bubblesort_lab03/-/badges/release.svg)](https://gitlab.com/michai20karyakin/bubblesort_lab03/-/releases)
[![License](https://img.shields.io/badge/license-MIT-blue.svg)](https://opensource.org/license/mit)

---

## 📝 Содержание
- ["Пузырьковая" сортировка](#пузырьковая-сортировка)
  - [📝 Содержание](#-содержание)
  - [🧐 О программе](#-о-программе)
  - [:bookmark: Наименование пакета](#bookmark-наименование-пакета)
  - [💭 Принцип работы](#-принцип-работы)
    - [Описание](#описание)
    - [Алгоритм](#алгоритм)
  - [🎈 Использование](#-использование)
    - [Пример работы](#пример-работы)
  - [🏁 Установка](#-установка)
  - [:x: Удаление](#x-удаление)
  - [✍️ Автор](#️-автор)

## 🧐 О программе

Cортировка методом "пузырька" массива целых чисел

## :bookmark: Наименование пакета
`bubblesort`

## 💭 Принцип работы
### Описание
Сортировка пузырьком - это метод сортировки массивов и списков путем последовательного сравнения соседних элементов и их обмена, если предшествующий оказывается больше последующего (при сортировке по возрастанию).

В процессе выполнения данного алгоритма элементы с большими значениями оказываются в конце списка, а элементы с меньшими значениями постепенно перемещаются по направлению к началу списка. Образно говоря, тяжелые элементы падают на дно, а легкие медленно всплывают подобно пузырькам воздуха. При этом в начале сортировки отсортированным становится конец списка, а не его начало.

По сравнению с другими алгоритмами считается простейшим для понимания и реализации. Эффективен для массивов небольшого размера. 


Сложность алгоритма: O(n<sup>2</sup>).<br>
𝑛 — размер массива, количество элементов массива.
### Алгоритм
Пример алгоритма сортировки "пузырьком" на языке C++:

```cpp
for (int i = 0; i < size - 1; i++)   
{ // До предпоследнего элемента массива
  for (int j = (size - 1); j > i; j--) 
  { // для всех элементов после i-ого (начиная с конца)
    // если текущий элемент меньше предыдущего
    if (Arr[j - 1] > Arr[j]) 
    { // меняем их местами
      int temp = Arr[j - 1];
      Arr[j - 1] = Arr[j];
      Arr[j] = temp;
    }
  }
}

```

## 🎈 Использование

Для запуска программы `bubblesort` ввести в терминале следующую команду:

```console
user@debian:~$ bubblesort
```

Далее программа спросит, какой массив отсортировать и выведет в терминал отсортированный массив.

### Пример работы
```console
user@debian:~$ bubblesort
Введите массив целых чисел:
-4 2 4 0 5 -6 43 6 73 3 2 435
Отсортированный массив:
-6 -4 0 2 2 3 4 5 6 43 73 435 
```


## 🏁 Установка

Пакет `bubblesort` устанавливается следующей командой:

```console
user@debian:~$ sudo dpkg -i ./bubblesort_*_amd64.deb
```
## :x: Удаление
Пакет `bubblesort` удаляется следующей командой:
```console
user@debian:~$ sudo dpkg -r bubblesort
```
## ✍️ Автор

- [Михаил Карякин](michai20karyakin@gmail.com) 
